<h1 align=center>Руководство по установке Windows 10</h1>

<details>
<summary><h3>[1]. Какую редакцию устанавливать?</h3></summary>

> [!IMPORTANT]
> **Windows 10 Enterprise LTSC 2021** (не IoT)
>
> <details>
> <summary>Почему именно эту редакцию? <sub>(кликни, чтобы раскрыть спойлер)</sub></summary>
>
> > [!TIP]
> > - Все остальные редакции Windows 10 кроме LTSC и IoT перестанут поддерживаться Микрософтом после 14 Октября 2025.
> > - В этой редакции и в IoT добавлено меньше всего ненужных вменяемому человеку мусорных приложений, нет рекламы, доступны все продвинутые настройки.
> > - По сравнению с IoT здесь есть русский язык из коробки, не нужно пердолинга для русификации.
> > - При активации с помощью MAS (об этом будет ниже) эта редакция посредством замены ключа "превратится" в IoT с поддержкой обновлениями безопасности до 2032 года.
> > - Обычная Enterprise LTSC **лучше** подходит для обычного компьютера, чем IoT. Разница только в лицензировании, в присутствии языковых пакетов и в наличии в последних версиях IoT набора дополнительных правил для умных чайников, которые нахрен не нужны на компьютере, в остальном **английские образы полностью идентичны** до последнего байта.
> >   > Windows 10 IoT Enterprise функционально эквивалентна Windows 10 Enterprise, которая является самой безопасной, простой в управлении и производительной операционной системой Windows для крупного и среднего бизнеса. Разница в том, что Windows 10 Enterprise лицензируется через корпоративное лицензирование Microsoft (привязывается к конечному пользователю на момент покупки), а **Windows 10 IoT Enterprise** лицензируется непосредственно производителям устройств Интернета вещей (OEM) и **включает правила, касающиеся устройств специального использования**.
> >
> >   ▸<u><b><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Windows_IoT" rel="nofollow" target="_blank">Пруф 1</a></b></u>◂ ▸<u><b><a href="https://www.arrow.com/ais/msembedded/wp-content/uploads/sites/3/2020/02/Windows-10-IoT-Enterprise-FAQ_Feb18.pdf" rel="nofollow" target="_blank">Пруф 2</a></b></u>◂
>
> > [!NOTE]
> > Эта редакция построена на версии 21h2, а не на 22h2. На практике различия между ними ничтожно малы и все эти различия уже перекочевали в 21h2 LTSC, однако драйвера на новое топовое железо могут пиздеть, что версия Windows не поддерживается. Это просто пиздёж, который нужно просто игнорировать.
> >
> > Что касается игр, то на май 2024 существует только одна игра с заявленной в системных требованиях версией 22h2: это Starfield от Бетезда, которая теперь принадлежит Микрософту. Это, естественно, тоже просто пиздёж, всё работает отлично и на 21h2.
> </details>
</details>

<details>
<summary><h3>[2]. Где скачать?</h3></summary>

> [!IMPORTANT]
> ▸<u><b><a href="https://drive.massgrave.dev/ru-ru_windows_10_enterprise_ltsc_2021_x64_dvd_5044a1e7.iso" rel="nofollow" target="_blank">massgrave.dev</a></b></u>◂<br>
> <sup>(прямая ссылка для скачивания через браузер)</sup><br>
> ▸<u><b><a href="https://nnmclub.to/forum/viewtopic.php?t=1510494" rel="nofollow" target="_blank">nnmclub.to</a></b></u>◂<br>
> <sup>(торрент, скачать только x64 iso файл)</sup><br>
> ▸<u><b><a href="https://rutracker.org/forum/viewtopic.php?t=6137911" rel="nofollow" target="_blank">rutracker.org</a></b></u>◂<br>
> <sup>(торрент, скачать только x64 iso файл)</sup><br>
> > [!NOTE]
> > Скачивать и устанавливать необходимо **<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/X86-64" rel="nofollow" target="_blank">x64</a>** версию, windows 10 **<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/X86" rel="nofollow" target="_blank">x86</a>** не имеет смысла на домашнем компьютере в 2024+ году.<br>
> > Скачивать можно с абсолютно любого источника, если вы имеете возможность проверить хеши у скачанного файла-образа.
> <details>
> <summary>Как проверить хеши? <sub>(кликни, чтобы раскрыть спойлер)</sub></summary>
>
> > [!TIP]
> > Открыть папку, в которой находится скачанный файл-образ windows 10, зажать **`Shift`**, кликнуть правой кнопкой мыши в пустом месте, в открывшемся меню выбрать **"Открыть окно PowerShell здесь"**, в открывшемся окне консоли ввести по одной команды:
> > ```PowerShell
> > Get-FileHash .\ru-ru_windows_10_enterprise_ltsc_2021_x64_dvd_5044a1e7.iso -Algorithm MD5 | Format-List
> > Get-FileHash .\ru-ru_windows_10_enterprise_ltsc_2021_x64_dvd_5044a1e7.iso -Algorithm SHA1 | Format-List
> > Get-FileHash .\ru-ru_windows_10_enterprise_ltsc_2021_x64_dvd_5044a1e7.iso -Algorithm SHA256 | Format-List
> > ```
> > Все хеши должны совпадать.
> > ```
> > MD5:     c79abede530613ce7346664edb30b741
> > SHA-1:   b8addd641b1ac9121ebccdc1a3c86153f6020cf4
> > SHA-256: 2fe16c42f155762fc5eefca5f0c357bf74306e54c1f712cc9db6aa0f94eb9995
> > ```
> </details>
> <details>
> <summary>Почему приходится скачивать с каких-то мутных ссылок, а не с сервера Микрософт? <sub>(кликни, чтобы раскрыть спойлер)</sub></summary>
>
> > [!TIP]
> > - Это корпоративные редакции, для доступа к ним нужен дорогой платный аккаунт, поэтому нахаляву скачать с официального сервера Майкрософта не выйдет.
> > - Чтобы удостовериться в том, что образы оригинальные, существует сверка файлов по **<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Контрольная_сумма" rel="nofollow" target="_blank">контрольным суммам</a>**.
> > - Контрольные суммы периодически выкладываются людьми, у которых есть платные аккаунты и доступ к оригинальным образам. Также есть возможность посмотреть эти контрольные суммы в некоторых продуктах майкрософт (Visual Studio).
>
> > [!NOTE]
> > В теории контрольную сумму файла можно подделать, это называется **<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Коллизия_хеш-функции" rel="nofollow" target="_blank">коллизия</a>**, но на практике это неимоверно трудозатратно и крайне маловероятно. Люди, способные это осуществить (если они вообще есть), в современном цифровом мире являются богами, и заниматься хуйнёй уровня вшивания трояна в образ Windows для Ваньки Говнова они стали бы только в буйных фантазиях дегрода с 2ch.hk, так что когда видите подобные заявления шизиков - шлите их нахуй.
> </details>
</details>

<details>
<summary><h3>[3]. MBR и GPT, Legacy BIOS и UEFI BIOS.</h3></summary>

> [!IMPORTANT]
> > [!NOTE]
> > **При наличии возможности следует всегда отдавать предпочтение GPT разметке диска!**
>
> > [!TIP]
> > - Разметка диска (SSD или HDD без разницы) в Windows может быть в устаревшем **<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Главная_загрузочная_запись" rel="nofollow" target="_blank">MBR</a>** или в современном **<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Таблица_разделов_GUID" rel="nofollow" target="_blank">GPT</a>** формате. **GPT** более надёжен, имеет встроенную защиту от сбоев, поддерживает диски размером более 2 GB, поддерживает любое количество разделов и имеет ещё ряд преимуществ.
> > - Однако, **GPT** разметка диска поддерживается только в **<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Extensible_Firmware_Interface" rel="nofollow" target="_blank">UEFI BIOS</a>** (современная версия BIOS), а **MBR** работает только в **<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/BIOS" rel="nofollow" target="_blank">Legacy BIOS</a>** (устаревший BIOS).<br>
> > <sup>(На самом деле это не совсем так, но иные варианты, хотя и возможны, не имеют практического применения, поэтому: **UEFI = GPT**, **Legacy = MBR**)</sup><br>
> > - Также версию BIOS на компьютере нужно знать для того, чтобы правильно записать установочную флешку с windows.
>
> **Как узнать версию BIOS:**
> - Если Windows будет устанавливаться на новый свежекупленный компьютер из магазина, в который никто не залезал своими кривыми руками, то там 100% UEFI.
> - Если на компьютере, куда будет устанавливаться Windows 10, уже установлена Windows 7/8/10/11, то текущую версию интерфейса на том компьютере можно посмотреть так:
>   - Нажать на клавиатуре **`Win`** + **`R`**.<br>
>   <sup>(Что такое кнопка **`Win`** можно посмотреть ▸<u><b><a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Windows_(клавиша)" rel="nofollow" target="_blank">тут</a></b></u>◂)</sup>
>   - Ввести в открывшемся окне **`msinfo32`**, нажать **`Enter`**.
>   - В открывшемся окне найти строку "**Режим BIOS**", в ней будет указано "**UEFI**" или "**Legacy**".<br>
>     <details>
>     <summary>🖼 посмотреть скриншот<sub> (кликни, чтобы раскрыть спойлер)</sub></summary>
>     <img src="images/msinfo32.png">
>     </details>
> - В компьютерах после 2010 года должен быть UEFI BIOS, но он может быть переключен в режим работы с MBR, если это б/у комп, и кто-то использовал на нем диск в старом формате.
> - Если компьютер не первой свежести и без установленной рабочей Windows, то придётся лезть в BIOS, чтобы посмотреть какой интерфейс используется и при возможности выбрать режим загрузки UEFI, если он по каким-то причинам был отключен. Как это сделать - смотри на youtube, потому что вариантов биосов и настроек слишком много, чтобы описывать всё здесь.
>   <details>
>   <summary>🖼 посмотреть пример Legacy и UEFI биосов<sub> (кликни, чтобы раскрыть спойлер)</sub></summary>
>   <img src="images/Legacy_UEFI.png">
>   </details>
> - В UEFI BIOS для обратной совместимости оставлена возможность загружаться с дисков в **MBR**, называется она как правило **CSM** (Compatibility Support Module). Эта опция должна быть **выключена** в биосе, если планируется установка в режиме **UEFI** на **GPT** диск. Также в UEFI BIOS есть параметр <b><a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Secure_Boot" rel="nofollow" target="_blank">Secure Boot</a></b>, он должен быть **отключен**. Все параметры загрузки системы в любом БИОС находятся во вкладке **BOOT**.
>
> > [!WARNING]
> > **Если лезть в биос слишком сложно и боязно, то можно обойтись без всех этих манипуляций и поставить windows простым перебором: сначала записать флешку под связку UEFI + GPT и попробовать установить; если не запускается - перезаписать флешку под Legacy + MBR и попробовать снова.**
</details>

<details>
<summary><h3>[4]. Как записать на флешку?</h3></summary>

> [!IMPORTANT]
> Для начала понадобится флешка достаточного объёма.<br>Так как размер оригинального файла iso с LTSC редакцией примерно 4.5 Gb, то флешка нужна на 8 Gb или больше.<br>
> Флешку нужно воткнуть в компьютер, желательно чтобы это была единственная воткнутая флешка во избежание путаницы.<br>
> > [!CAUTION]
> > - **Не вставлять флешку в синие порты**, это порты USB 3.0, которые при установке windows могут требовать драйвера с ошибкой **`A media driver is missing`** или могут принять плохо подходящие драйвера из образа windows и поставить систему с кучей ошибок, что гораздо хуже!
> > - Также не вставлять флешку в порты на передней панели стационарного компьютера, которые подключены глючными проводами, нужно использовать порты на задней стенке, которые впаяны в материнскую плату!
>
> **Для записи образа windows на флешку есть две программы с открытым исходным кодом:**
>
> > [!NOTE]
> > <details>
> > <summary><b>А) Создание загрузочной флешки с помощью программы <span style="background-color: lightskyblue;">Ventoy</span></b><sub> (кликни, чтобы раскрыть спойлер)</sub></summary>
> >   
> > - Ventoy **требует для работы Windows 7 или выше**, скачать zip архив с программой ▸<u><b><a href="https://sourceforge.net/projects/ventoy/files/latest/" rel="nofollow" target="_blank">здесь</a></b></u>◂
> > - Распаковать любым архиватором (это zip архив, windows открывает их без посторонних программ), запустить **`Ventoy2Disk.exe`**.
> > - Программа Ventoy хороша тем, что она размечает флешку таким образом, который позволяет ей загружаться и в UEFI BIOS, и в Legacy BIOS без плясок с бубном. Однако, есть **крайне маленький** шанс, что эта хитрая система не сработает (как правило на капризных ноутбуках), поэтому желательно заранее выбрать разметку, подходящую биосу в компьютере: **GPT для UEFI BIOS** или **MBR для Legacy BIOS**.
> >   <details>
> >   <summary>🖼 посмотреть скриншот<sub> (кликни, чтобы раскрыть спойлер)</sub></summary>
> >   <sup>По умолчанию флешка размечается в MBR, переключи на GPT для UEFI BIOS.</sup><br>
> >   <img src="images/ventoymbrdefault.png">
> >   </details>
> > - Интерфейс программы предельно простой: нужно выбрать флешку из выпадающего списка и нажать кнопку "Install". Всё!
> >   > [!CAUTION]
> >   > **ПОСЛЕ НАЖАТИЯ "Install" ВСЕ ИМЕЮЩИЕСЯ НА ФЛЕШКЕ ДАННЫЕ БУДУТ УДАЛЕНЫ!**
> > - Если флешка исправная и всё прошло без ошибок, то на флешке появится 2 раздела: один общий большой раздел для файлов в формате exFAT (по умолчанию называется **`Ventoy`**) и маленький системный EFI раздел на 32 MB в формате FAT (по умолчанию называется **`VTOYEFI`**).
> > - Нужно открыть большой раздел на флешке (**`Ventoy`**) как папку и скопировать в него файл iso - образ с windows LTSC.<br>
      (**ДА, ПРОСТО КОПИРУЕШЬ ФАЙЛ ISO НА ФЛЕШКУ И ВСЁ.**)
> > </details>
>
> > или
>
> > [!NOTE]
> > <details>
> > <summary><b>Б) Создание загрузочной флешки с помощью программы <span style="background-color: lightskyblue;">Rufus</span></b><sub> (кликни, чтобы раскрыть спойлер)</sub></summary>
> >
> > - Скачать Rufus:
> >   - Актуальная версия Rufus **требует для работы Windows 8 или выше**, скачать её можно ▸<u><b><a href="https://github.com/pbatard/rufus/releases/latest" rel="nofollow" target="_blank">здесь</a></b></u>◂ нужно ткнуть на версию с буквой "p" (это портативная) и скачать.
> >   - Если есть только компьютер с Windows 7, то **последняя работающая на семёрке версия - Rufus 3.22**, скачать её можно ▸<u><b><a href="https://github.com/pbatard/rufus/releases/download/v3.22/rufus-3.22p.exe" rel="nofollow" target="_blank">здесь</a></b></u>◂
> >   - Если есть только компьютер с Windows XP или Windows Vista, то ~~земля пухом~~ стоит пересмотреть свои жизненные приоритеты.
> > - В Rufus нужно выставить настройки согласно скриншоту:
> >   <details>
> >   <summary>🖼 посмотреть скриншот<sub> (кликни, чтобы раскрыть спойлер)</sub></summary>
> >   <img src="images/rufus.png">
> >   </details>
> > - Осталось нажать кнопку "СТАРТ" и дождаться окончания процесса.
> >   > [!CAUTION]
> >   > **ПОСЛЕ НАЖАТИЯ "СТАРТ" ВСЕ ИМЕЮЩИЕСЯ НА ФЛЕШКЕ ДАННЫЕ БУДУТ УДАЛЕНЫ!**
> > - Если флешка исправная - всё должно пройти без ошибок.
> > </details>
</details>

<details>
<summary><h3>[5]. Скачать заранее драйвера на wifi и/или сетевую карту. (Опционально)</h3></summary>

> [!TIP]
> - В большинстве случаев Windows 10 подберёт драйвера для сетевой карты из имеющихся в дистрибутиве, но с wifi адаптерами шансы катастрофически ниже.<br>
> - Если подходящих драйверов в дистрибутиве Windows не найдётся, то интернета на компе после переустановки не будет, и придётся пердолиться сначала с выяснением версии встроенной в мать сетевой карты или wifi модуля, затем, если это единственный компьютер, пердолиться с телефоном в поиске нужного драйвера, а затем с пересылкой его по кабелю на свежеустановленную систему, а в худшем случае бежать "к другу" с флешкой.<br>
> - Чтобы избежать всех этих занимательных приключений, можно заранее зайти в диспетчер устройств(если на компьютере установлена Windows), посмотреть модель сетевого адаптера, а затем скачать драйвера с сайта производителя и просто закинуть их на ту же самую флешку в отдельную папку.
> - Если компьютер старый и драйверов на сетевуху под windows 10 на сайте производителя нет, то придётся сделать следующее:
>   - Скачать **Snappy Driver Installer Origin** ▸<u><b><a href="https://www.glenn.delahoy.com/snappy-driver-installer-origin/" rel="nofollow" target="_blank">здесь</a></b></u>◂ (не путать с Snappy Driver Installer).
>   - Распаковать в любое место (это zip архив, windows открывает их без посторонних программ), запустить **`SDIO_auto.bat`**.
>   - Программа запросит доступ к интернету в windows firewall (или в ином, если у вас стоит другой фаервол), его необходимо разрешить.
>   - Возможно, придётся перезапустить программу, чтобы она увидела интернет после открытия доступа в фаерволе.
>   - В окне с запросом выбрать "**Загрузить только индексы**", дождаться окончания загрузки.
>     <details>
>     <summary>🖼 посмотреть скриншот<sub> (кликни, чтобы раскрыть спойлер)</sub></summary>
>     <img src="images/SDIO_1.png">
>     </details>
>   - Кликнуть сверху на надпись "Кликните здесь, чтобы начать загрузку", выбрать из списка согласно скриншоту
>     <details>
>     <summary>🖼 посмотреть скриншот для проводных сетевых карт<sub> (кликни, чтобы раскрыть спойлер)</sub></summary>
>     <img src="images/SDIO_2.png">
>     </details>
>     <details>
>     <summary>🖼 посмотреть скриншот для Wifi<sub> (кликни, чтобы раскрыть спойлер)</sub></summary>
>     <img src="images/SDIO_3.png">
>     </details>
>   - Нажать ОК, дождаться окончания загрузки, закрыть программу, скопировать папку с программой на флешку.
</details>
</details>

<details>
<summary><h3>[6]. Отключаем лишние диски SSD, HDD, флешки и т.д. (Опционально)</h3></summary>

> [!TIP]
> - Для начала убедитесь, что у вас воткнута единственная установочная флешка.
> - Затем, если в компьютере имеется только один HDD/SSD/NVME диск, то переходим к пункту **[6]**.
> - Если в компьютере установлено несколько разных дисков, то есть огромное количество сценариев, когда что-то может пойти не так в зависимости от конфигурации системы, наличия разных установленных операционных систем и т.д.<br>
    Самым простым, безопасным и проверенным способом является физическое отключение всех дисков, кроме единственного, на который планируется установка Windows 10.
> - В случае <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/SATA" rel="nofollow" target="_blank">SATA</a> дисков (или <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/ATA" rel="nofollow" target="_blank">ATA/IDE</a>) **отключать нужно оба провода**: не только SATA/IDE кабель, но и питание.
>   > [!CAUTION]
>   > **ДИСКИ НУЖНО ОТКЛЮЧАТЬ ПРИ ПОЛНОСТЬЮ ВЫКЛЮЧЕННОМ КОМПЬЮТЕРЕ, ЕСТЕСТВЕННО.**<br>
>   > Вообще компьютер полагается полностью отключать от сети (из розетки) во время любых работ с железом.
</details>

<details>
<summary><h3>[7]. Перед началом установки физически отключаем интернет!</h3></summary>

> [!IMPORTANT]
> Если Windows в процессе установки обнаружит интернет-соединение, то она накидает дополнительного мусора в систему, заставит создавать онлайн-аккаунт Микрософт, начнёт сразу качать свои ебучие обновления и кривые драйвера из Центра Обновления Микрософт.<br>
> > [!WARNING]
> > **ИНТЕРНЕТ НУЖНО ОТРУБИТЬ ФИЗИЧЕСКИ ПУТЁМ ВЫДЁРГИВАНИЯ ПРОВОДА, ВЫТАСКИВАНИЯ WIFI СВИСТКА, ОТКЛЮЧЕНИЯ РОУТЕРА И Т.Д.**<br>
> НИКАКИХ ИЛЛЮЗИЙ НАЛИЧИЯ СЕТИ БЫТЬ НЕ ДОЛЖНО.
>
> > [!TIP]
> > Если вам нужна онлайн учётка Микрософта, то её можно будет создать или подключить позже в любой момент времени после установки.
</details>

<details>
<summary><h3>[8]. Как попасть в меню загрузки (boot menu) и запустить установку?</h3></summary>

> [!IMPORTANT]
> - Если компьютер новый, с настройками по умолчанию и без установленной операционной системы, то он переберёт все доступные варианты (которых кроме флешки нет) и загрузится с флешки автоматически.<br>
> - Если на компьютере уже установлена какая-то операционная система, то порядок загрузки зависит от выставленных в BIOS настроек, и если автоматически загрузка с флешки не запускается, то придётся вручную выбрать флешку в меню загрузки (boot menu).<br>
>   - Чтобы попасть в него, нужно нажать соответствующую кнопку на клавиатуре в самом начале загрузки компьютера. Нюанс в том, что у разных производителей эта кнопка разная, в большинстве случаев это одна из: **`F8`**, **`F9`**, **`F11`**, **`F12`** и иногда **`Esc`**. (На ноутбуке эти кнопки, возможно, придётся нажимать в сочетании с кнопкой **`Fn`**.)<br>
>     Название кнопки пишется на экране загрузки в самом низу, но на современных компьютерах этот экран загрузки пропускается за наносекунду и на большинстве компьютеров вообще скрыт логотипом производителя (всё это, кстати, отключается/настраивается в BIOS при желании).
>     <details>
>     <summary>🖼 посмотреть скриншот<sub> (кликни, чтобы раскрыть спойлер)</sub></summary>
>     <img src="images/bootmenu1.png">
>     </details>
>     Самое простое решение узнать кнопку - запрос в гугле: ▸<u><b><a href="https://www.google.com/search?q=НАЗВАНИЕ_МАТЕРИНКИ_ИЛИ_НОУТБУКА+boot+menu+key" rel="nofollow" target="_blank">НАЗВАНИЕ_МАТЕРИНКИ_ИЛИ_НОУТБУКА boot menu key</a></b></u>◂<br>
>
>   - Итак, при включении/перезагрузке компа спамим кнопку вызова меню загрузки, если всё верно, то увидите список возможных устройств и способов загрузки.
>     <details>
>     <summary>🖼 посмотреть скриншот<sub> (кликни, чтобы раскрыть спойлер)</sub></summary>
>     <sup>Меню может выглядеть абсолютно по разному, изображение дано для примера.</sup><br>
>     <img src="images/bootmenu2.png">
>     </details>
>   - Выбираем свою флешку стрелками, жмём **`Enter`**.<br>
>     Если флешка сделана через Ventoy, то:
>     - Вариантов загрузки с флешки может быть два: обычный для Legacy BIOS и UEFI. Если вы видите сразу два варианта загрузки, то предпочтительнее выбирать UEFI. Обычный вариант загрузки в Legacy BIOS имеет смысл выбирать только в том случае, если диск, на который будет проводиться установка, отформатирован в MBR и нет желания конвертировать его в GPT, либо если загрузка через UEFI не работает.
>     - После выбора флешки появится меню загрузки Ventoy, в котором из списка нужно будет стрелками выбрать установочный iso файл с Windows LTSC и нажать **`Enter`**. Появится второй экран с вариантами загрузки, нужно выбрать **`Boot in normal mode`** и нажать **`Enter`**.<br>
> - Если на экране появляется надпись<br>
>   <span style="background-color:black;color:silver;"><b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;Press any key to boot from CD or DVD...&nbsp;&nbsp;&nbsp;</b></span><br>
>   то нужно её **не пропустить** и нажать любую кнопку на клавиатуре, это запустит установщик Windows.
> - Если остались вопросы, то вот неплохое подробное видео со всеми нюансами: ▸<u><b><a href="https://www.youtube.com/watch?v=G7liYaNBjtY" rel="nofollow" target="_blank">youtube</a></b></u>◂
> > [!NOTE]
> > На ноутбуках с установленной Windows есть функция электропитания "Быстрый Запуск", если она включена (на большинстве современных ноутбуков по умолчанию), то ноутбук при выключении не отключается на самом деле, а уходит в режим гибернации (спящий режим).<br>
>   Поэтому, для того чтобы попасть в загрузочное меню, ноутбук нужно перезагрузить через меню `ПУСК` - `Выключение` - `Перезагрузка`, а не выключать кнопкой/крышкой, тогда произойдёт полноценное отключение и запуск с нуля.
</details>

далее
- Как форматировать диск в gpt
- Процесс установки
- Отключение автообнов, UAC, батник с настройками
- Подключение интернета
- Перезагрузка в safe mode, отключение защитника через политику
- удаление эджа
- Опциональная установка офиса для школоты, настройка
- Активация виндовса и офиса
- драйвера
- MS Store
- Кодеки
- winget? (нет)
- Рекомендации по софту

Вариант 2 для задротов
- пердолинг образа через dism, вшивание обновлений, удаление редакций, удаление пакетов
- autoattendance
- ручная разметка разделов в diskpart
- пердолинг boot menu
- пердолинг профилей электропитания
- драйвера через nvcleanstall
- отключение лишних прерываний
- создание образа в dism++ в скрытом разделе для OEM Factory Reset
